《**心跳回憶 Only
Love**》是[科樂美數位娛樂製作](../Page/科樂美數位娛樂.md "wikilink")、[東京電視台自](../Page/東京電視台.md "wikilink")2006年10月2日到2007年3月26日播放的[日本電視動畫](../Page/日本電視動畫.md "wikilink")，以科樂美數位娛樂在[日本國內營運的](../Page/日本.md "wikilink")[網路遊戲](../Page/網路遊戲.md "wikilink")《[心跳回憶Online](../Page/心跳回憶Online.md "wikilink")》裡的[世界觀為基礎而製作](../Page/世界觀.md "wikilink")。

## 故事簡介

轉學到私立「紡野高中」就讀的原創角色**青葉陸**，在轉學的頭一天即被該校自由的學風弄得暈頭轉向。那樣的他在遭遇了學校的偶像**[天宮小百合](../Page/天宮小百合.md "wikilink")**一行人即周旋其間。

## 人物介紹

### 主要登場人物

  -
    主要主角，動畫版原創人物暨Only
    Love劇情視點人物，紡野高中二年A班學生。從東北深雪的港口轉到紡野高中。因為父母工作的關係，國小定居在[福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")，國中定居在[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")；在這期間還輾轉搬到全國各地。本人只希望過幸福的生活，卻經常被捲進學生會的活動裡。沒有特別拿手的技術，不過逃跑的速度卻是出乎意料的快。不知道為什麼，還能聽懂小雞說的話。因為能夠與小百合一起工作的關係，還參加了幾乎是在做打雜工作的文化祭實行委員。不過因為A班後來在[文化祭開設的鬼屋相當地成功](../Page/文化祭.md "wikilink")，也使得他一下子變成校園內的紅人。

<!-- end list -->

  -
    女主角之一，紡野高中二年A班學生。16歲、A型、9月17日出生。身高162cm、體重46kg。有著端莊的容貌、優秀的成績加上運動全能以及擅長料理的特質。對其他人總是非常的溫柔，同時也非常照顧班上的同學。在學校內，喜歡小百合的男學生們組成了一個人數眾多的親衛隊；這些親衛隊們為了突顯小百合的特質，便開始到處宣傳所謂的「天宮小百合傳說」，其中大部分的故事都是經過誇飾過甚至是根本就不存在的。在文化祭的時候，受到綜合演劇部的邀請，演出意外的成功。後來慢慢喜歡上青葉陸，在第26話和陸成為情侶。在家裡養了一隻名為「エル」的[狗](../Page/狗.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    主角之一，現任紡野高中學生會會長。雖然人氣頗高、得到許多學生的支持，但有困難時仍受到小百合的援助。雖然使命感和行動力強勁，本人完全缺乏責任感。經常因突發奇想的點子困擾幫忙的小百合和陸，在動畫的終末對小百合表示好感。

<!-- end list -->

  -
    女主角之一，紡野高中二年B班學生。高中二年級B班。16歲、O型、11月25日出生。身高157cm、體重45kg。參加[女子排球社的她](../Page/女子排球.md "wikilink")，做什麼事情都很積極，總是夢想著能有命運般的相遇。在某日上學時與陸撞個正著，她相信這是命運的相遇，之後便積極的追求陸。在料理的方面相當不拿手，她做的便當經常使身邊的人受害。故事尾聲時，即將畢業的女子排球社主將大珠裕美把主將職位交給了她。男友是青葉陸(自稱)，兩人最後分手了。

<!-- end list -->

  -
    女主角之一，紡野高中一年C班學生。15歲、AB型、3月11日出生。身高148cm、體重39kg。游泳社的社員，得意的項目是仰式。對自己沒有自信且沉默寡言。在圖書館要拿一本自己拿不到的書（是關於海豚的書，這是水奈最喜歡的動物）與轉學生陸認識。因為一直無法超越自身的紀錄而感到苦惱，後來陸當她的精神方面的教練之後，才又成功的刷新了自己的紀錄。喜歡陸。

<!-- end list -->

  -
    主角之一，紡野高中二年A班學生。在班上是十分孤高不理人的問題學生，動畫中與同學陸座位相鄰。實際上是愛好繪畫的好人，在某次陸得知後兩人便要好起來，也在陸轉學前感到難過。被美術社的學妹愛川桃愛慕，但洸也似乎從未注意過。很容易和小貓與各種動物親近。

### 其他角色

  -
    紡野高中飼育小屋飼養的小雞，戰鬥力極高，是《心跳回憶Online》的[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    小百合飼養的[英國古代牧羊犬](../Page/英國古代牧羊犬.md "wikilink")，小百合放假時會帶牠去公園散步。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中三年級學生，棒球社主將，很受女同學歡迎。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中三年級學生，田徑社主將，很受女同學歡迎。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中三年級學生，游泳社主將，擁有傲人的雙峰，擅長[蝶泳](../Page/蝶泳.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中三年級學生，女子排球社主將，在畢業前夕將女子排球社主將職位交給司。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中一年級學生，美術社社員，在第6、11、17、20、22、24、26話登場，是水奈的親友。愛慕洸也。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中家政老師，[眼鏡娘](../Page/眼鏡娘.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中化學老師，埋首於研究與實驗的瘋狂[科學家](../Page/科學家.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中音樂老師，年齡與性別不詳，在第1、4、7、13、14、15、16、17、26話登場。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中體育老師，以嚴苛方式教育學生，經常穿著[襯衫](../Page/襯衫.md "wikilink")、手持[竹刀](../Page/竹刀.md "wikilink")，被學生稱為「紅魔鬼老師」。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中英文老師。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中國文老師。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中保健室老師，喜歡喝酒。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中理事長秘書，妖艷的眼鏡娘。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中福利社店員，沒有名字，年齡不詳，總是笑臉迎人。經常在福利社外突然現身，有如[女忍者](../Page/女忍者.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中[焚化爐的女神](../Page/焚化爐.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    [日本偶像](../Page/日本偶像.md "wikilink")，出生於福岡縣，於第14話登場，是陸的青梅竹馬。

<!-- end list -->

  -
    《心跳回憶 Only Love》的監修，於第17話登場。

<!-- end list -->

  -
    出席紡野高中文化祭的[寫真偶像](../Page/寫真偶像.md "wikilink")，於第17話登場。

<!-- end list -->

  -
    在少年足球隊擔任教練的大學生，於第18話登場。

<!-- end list -->

  -
    紡野高中校長，僅出現於第26話。

## 主題曲

  - 片頭曲

<!-- end list -->

  - 「予感」

<!-- end list -->

  -
    作詞：[黒須チヒロ](../Page/黒須チヒロ.md "wikilink")

    作曲：[渡邊拓也](../Page/渡邊拓也.md "wikilink")

    編曲：[m-takeshi](../Page/m-takeshi.md "wikilink")

    歌：天宮小百合（[牧島有希](../Page/牧島有希.md "wikilink")）

  - 片尾曲

<!-- end list -->

  - 「奇蹟のかけら」（第1～16話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：[渡邊亞希子](../Page/渡邊亞希子.md "wikilink")
    作曲：[小松一也](../Page/小松一也.md "wikilink")
    編曲：[中西亮輔](../Page/中西亮輔.md "wikilink")
    歌：天宮小百合（[牧島有希](../Page/牧島有希.md "wikilink")）、春日司（[吉川友佳子](../Page/吉川友佳子.md "wikilink")）、彌生水奈（[藤田咲](../Page/藤田咲.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 「秘密」（第17～25話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：[黒須チヒロ](../Page/黒須チヒロ.md "wikilink")
    作曲：[上原武](../Page/上原武.md "wikilink")
    編曲：[松井寬](../Page/松井寬.md "wikilink")
    歌：天宮小百合（[牧島有希](../Page/牧島有希.md "wikilink")）、春日司（[吉川友佳子](../Page/吉川友佳子.md "wikilink")）、彌生水奈（[藤田咲](../Page/藤田咲.md "wikilink")）

## 各話標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p><a href="../Page/腳本.md" title="wikilink">腳本</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/分鏡.md" title="wikilink">分鏡</a></p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p><a href="../Page/作畫監督.md" title="wikilink">作畫監督</a></p></th>
<th><p>總作畫監督</p></th>
<th><p>備考</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>心跳的相遇<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p><a href="../Page/高本宣弘.md" title="wikilink">高本宣弘</a></p></td>
<td><p>永田正美</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>心跳的命運<br />
（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/渡邊慎一.md" title="wikilink">渡邊慎一</a></p></td>
<td><p>石倉賢一</p></td>
<td><p>西尾公伯</p></td>
<td><p>中原清隆<br />
永田正美</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>心跳的放學後<br />
（）</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>德本善信</p></td>
<td><p>大河原晴男</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>心跳的水-{面}-<br />
（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/別所誠人.md" title="wikilink">別所誠人</a></p></td>
<td><p>古川順康</p></td>
<td><p>松原豊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>心跳的事故<br />
〔〕</p></td>
<td><p>伊藤浩二</p></td>
<td><p>佐野英敏</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>心跳的雨<br />
（）</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>秋田-{谷}-典昭</p></td>
<td><p>山岸正和</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>心跳的告白<br />
（）</p></td>
<td><p><a href="../Page/齋藤久.md" title="wikilink">齋藤久</a></p></td>
<td><p>瀧川和男</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>心跳的時刻<br />
（）</p></td>
<td><p>やのよしたか</p></td>
<td><p>久米一成</p></td>
<td><p>小澤圓</p></td>
<td><p>中原清隆<br />
永田正美</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>心跳的大海<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>永本敬二郎</p></td>
<td><p>石倉賢一</p></td>
<td><p>西尾公伯</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>心跳的夕陽<br />
（）</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>白石道太</p></td>
<td><p>大河原晴男<br />
永田正美</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>心跳的記憶<br />
〔〕</p></td>
<td><p>やのよしたか</p></td>
<td><p>古川順康</p></td>
<td><p>松原豊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>心跳的夜晚<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>伊藤浩二</p></td>
<td><p>佐野英敏</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>心跳的秘密<br />
（）</p></td>
<td><p>永本敬二郎</p></td>
<td><p>青柳宏宣</p></td>
<td><p>西澤真也</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>心跳的轉學生<br />
（）</p></td>
<td><p>やのよしたか</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>長村伸治</p></td>
<td><p><a href="../Page/渡邊浩二.md" title="wikilink">渡邊浩二</a></p></td>
<td><p>中原清隆<br />
永田正美</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>心跳的現實<br />
〔〕</p></td>
<td><p>山田次郎</p></td>
<td><p>丸山由太</p></td>
<td><p>小澤円</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>心跳的瞬間<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>永本敬二郎</p></td>
<td><p>五十嵐達矢</p></td>
<td><p>川口理惠</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>心跳的文化祭<br />
（）</p></td>
<td><p>古川順康</p></td>
<td><p>松原豊</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>心跳的勇氣<br />
（）</p></td>
<td><p>やのよしたか</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>岩本保雄</p></td>
<td><p>瀧川和男</p></td>
<td><p>中原清隆<br />
永田正美</p></td>
<td><p>TV版未播映</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>心跳的修學旅行<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>伊藤浩二</p></td>
<td><p>佐野英敏</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td><p>TV版第18話</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>心跳的信息<br />
〔〕</p></td>
<td><p>やのよしたか</p></td>
<td><p>永本敬二郎</p></td>
<td><p>青柳宏宣</p></td>
<td><p>山岸正和</p></td>
<td><p>中原清隆<br />
永田正美</p></td>
<td><p>TV版第19話</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>心跳的思念<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>淺見松雄<br />
高田昇弘</p></td>
<td><p>西澤真也</p></td>
<td><p>TV版第20話</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>心跳的聖誕夜<br />
〔〕</p></td>
<td><p>やのよしたか</p></td>
<td><p>永本敬二郎</p></td>
<td><p>築豊太郎</p></td>
<td><p>植田洋一</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>TV版第21話</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>心跳的新年<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>中村主水</p></td>
<td><p>古川順康</p></td>
<td><p>川口理惠</p></td>
<td><p>TV版第22話</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>心跳的禮物<br />
〔〕</p></td>
<td><p>五十嵐達矢</p></td>
<td><p>松原豊</p></td>
<td><p>TV版第23話</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>心跳的離別<br />
（）</p></td>
<td><p>伊藤浩二</p></td>
<td><p>佐野英敏<br />
西澤真也<br />
伊藤浩二</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td><p>TV版第24話</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25.5</p></td>
<td><p>心跳的選擇<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽<br />
やのよしたか</p></td>
<td><p>伊藤浩二<br />
永本敬二郎<br />
中村主水</p></td>
<td><p>伊藤浩二<br />
青柳宏宣<br />
五十嵐達矢</p></td>
<td><p>佐野英敏<br />
山岸正和<br />
松原豊<br />
西澤真也<br />
伊藤浩二</p></td>
<td><p>中原清隆<br />
永田正美</p></td>
<td><p>2007年3月25日，在2007<br />
<a href="../Page/東京國際動畫博覽會.md" title="wikilink">東京國際動畫博覽會</a><br />
的科樂美館放映</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p>心跳的祝願<br />
（）</p></td>
<td><p>渡邊陽</p></td>
<td><p>高本宣弘</p></td>
<td><p>中原清隆</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>TV版第25話</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -
    ※註：TV版未播放的第18話「心跳的足球（暫名）」〔〕，在零售版DVD以「心跳的勇氣」（）為名收錄。
    ※DVD版追加第25.5話「心跳的選擇」（），內容是第25話的局部擴充版。

## 播放電視台

| 播放電視台                                | 播放日期                  | 播放時間            |
| ------------------------------------ | --------------------- | --------------- |
| [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") | 2006年10月2日～2007年3月26日 | 星期一 25:30～26:00 |
| [愛知電視台](../Page/愛知電視台.md "wikilink") | 2006年10月6日～2007年3月30日 | 星期五 26:28～26:58 |
| [大阪電視台](../Page/大阪電視台.md "wikilink") | 2006年10月6日～2007年3月30日 | 星期五 26:30～27:00 |
| [AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")   | 2006年10月26日～2007年4月9日 | 星期四 10:30～11:00 |
| [岐阜放送](../Page/岐阜放送.md "wikilink")   | 2007年4月7日～2007年9月22日  | 星期六 26:30～27:00 |

## 外部連結

  - [科樂美數位娛樂官方網站](http://www.konami.jp/visual/tokimemo-anime/index.html)
  - [東京電視台官方網站](http://www.tv-tokyo.co.jp/anime/tokimemo/)
  - [官方部落格](https://web.archive.org/web/20090320043517/http://mp.i-revo.jp/user.php/onlylove/)
  - [官方網路電台](https://web.archive.org/web/20080916075827/http://www.jvcmusic.co.jp/m-serve/webradio/bucknumber/0005/index.html)
  - [手機遊戲版官方網站](http://www.konami.jp/mobile/appli/tkol.html)

[Category:科樂美動畫](../Category/科樂美動畫.md "wikilink")
[Category:心跳回憶系列](../Category/心跳回憶系列.md "wikilink")
[Category:2006年東京電視網動畫](../Category/2006年東京電視網動畫.md "wikilink")
[Category:AIC](../Category/AIC.md "wikilink")
[Category:戀愛遊戲改編電視動畫](../Category/戀愛遊戲改編電視動畫.md "wikilink")